---
date: '2020-10-12'
title: 'Linux命令gunzip'
tags: [linux]
description: '“gunzip”命令的快速指南，用于解压缩gzip文件。'
---

“gunzip”命令的快速指南，用于解压缩 gzip 文件。

**gunzip**命令基本上等同于**gzip**命令，但默认情况-d 选项始终处于启用状态。

## 使用方法

```shell
gunzip filename.gz
```

这将**gunzip**并删除**.gz**扩展名，将结果放入文件名文件中。如果该文件存在，它将覆盖该文件。

可以使用-c 选项使用输出重定向将其提取到其他文件名：

```shell
gunzip -c filename.gz > anotherfilename
```

gunzip 命令可以在 Linux、macOS、WSL 和任何有 UNIX 环境的地方使用

## 参数

- `-a 或--ascii` 　使用 ASCII 文字模式。
- `-c 或--stdout` 或--to-stdout 　把解压后的文件输出到标准输出设备。
- `-f 或-force` 　强行解开压缩文件，不理会文件名称或硬连接是否存在以及该文件是否为符号连接。
- `-h 或--help` 　在线帮助。
- `-l 或--list` 　列出压缩文件的相关信息。
- `-L 或--license` 　显示版本与版权信息。
- `-n 或--no-name` 　解压缩时，若压缩文件内含有远来的文件名称及时间戳记，则将其忽略不予处理。
- `-N 或--name` 　解压缩时，若压缩文件内含有原来的文件名称及时间戳记，则将其回存到解开的文件上。
- `-q 或--quiet` 　不显示警告信息。
- `-r 或--recursive` 　递归处理，将指定目录下的所有文件及子目录一并处理。
- `-S<压缩字尾字符串>或--suffix<压缩字尾字符串> `　更改压缩字尾字符串。
- `-t 或--test` 　测试压缩文件是否正确无误。
- `-v 或--verbose` 　显示指令执行过程。
- `-V 或--version` 显示版本信息。
